%% config
\def\home{../../../styles}

%% documentclass
\input{\home/style_vocabularly}


%% settings for the metatags
\def\pdftitle{Daemonslayer }
\def\pdfsubject{\pdftitle}
\def\pdfkeywords{vocabularly}


%% loading the hypersetup
\input{\home/info_hypersetup}



\begin{document}
{\LARGE  \pdftitle by William King}


{\footnotesize 
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
\begin{longtable}{p{2cm}p{0.5cm}p{3cm}}
\textbf{\large{a}}gony   &  \ldots  & höchste Qual, Todeskampf \\
auspicious               &  \ldots  & glückverheißend \\
audible                  &  \ldots  & hörbar, laut \\
amid                     &  \ldots  & inmitten \\
attrition                &  \ldots  & Verschleiß \\
avalanche                &  \ldots  & Lawine \\
acceleration             &  \ldots  & Beschleunigung \\
archway                  &  \ldots  & Torweg \\
\textbf{\large{b}}urky   &  \ldots  & stämmig \\
buckle                   &  \ldots  & Schnalle, s. verbiegen \\
budge                    &  \ldots  & sich bewegen, rühren \\
bearer                   &  \ldots  & Träger \\
brethren                 &  \ldots  & Bruder \\
buffon                   &  \ldots  & Hanswurst \\
\textbf{\large{c}}obble  &  \ldots  & Kopfsteinpflaster \\
ceiling                  &  \ldots  & Decke \\
cupola                   &  \ldots  & Panzerturm \\
current                  &  \ldots  & gegenwärtig	\\
carrion                  &  \ldots  & Aas	\\
cease                    &  \ldots  & aufhören, einstellen \\
clad                     &  \ldots  & bekleidet \\
collar                   &  \ldots  & Halsband \\
clamour                  &  \ldots  & Lärm \\
cue                      &  \ldots  & Stichwort, Hinweis, Wink \\
choke                    &  \ldots  & (er)würgen, ersticken \\
centipede                &  \ldots  & Tausendfüssler \\
coil                     &  \ldots  & aufrollen, Schlinge \\
\textbf{\large{d}}espair &  \ldots  & verzweifeln \\
desolation               &  \ldots  & Verwüstung, Elend, Trostlosigkeit \\
dweller                  &  \ldots  & Bewohner \\
dais                     &  \ldots  & Prodium \\
device                   &  \ldots  & Geräte, Plan \\
dazzle                   &  \ldots  & blenden, verwirren \\
ditch                    &  \ldots  & Graben \\
defiance                 &  \ldots  & Herausforderung, Trotz \\
\textbf{\large{e}}erie   &  \ldots  & unheimlich \\
\end{longtable}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
\begin{longtable}{p{2cm}p{0.5cm}p{3cm}}
elongate                  &  \ldots  & verlängern \\
elated                    &  \ldots  & in gehobener Stimmung \\
eager                     &  \ldots  & begierig \\
\textbf{\large{f}}in      &  \ldots  & Flosse \\
ferocity                  &  \ldots  & Wildheit, Grausamkeit \\
frantic                   &  \ldots  & wild rasend \\
fledglings                &  \ldots  & Grünschnabel \\
fungi                     &  \ldots  & Pilz \\
forsake                   &  \ldots  & im Stich lassen, aufgeben \\
faith                     &  \ldots  & Vertrauen \\
friction                  &  \ldots  & Reibung \\
flask                     &  \ldots  & Feldflasche \\
fang                      &  \ldots  & Fangzahn, Zahnwurzel \\
fusty                     &  \ldots  & verstaubt, modrig \\
fetid                     &  \ldots  & stinkend, übelriechend \\
\textbf{\large{g}}arrison &  \ldots  & Garnison \\
gauge                     &  \ldots  & Meßgeräte, Stärke(Blech) \\
gradual                   &  \ldots  & Stufenweise \\
gale                      &  \ldots  & Sturm \\
gland                     &  \ldots  & Drüse \\
grief                     &  \ldots  & Kummer \\
grain                     &  \ldots  & Getreide \\
gut                       &  \ldots  & Gedärm, Mark \\
gape                      &  \ldots  & gaffender Blick \\
groin                     &  \ldots  & Leiste \\
\textbf{\large{h}}enchman &  \ldots  & Gefolgsmann, anhängend \\
hawser                    &  \ldots  & Trosse \\
husky                     &  \ldots  & trocken, rauh, stämmig \\
handsome                  &  \ldots  & schön, hübsch, anständig \\
hue                       &  \ldots  & Farbton \\
\end{longtable}
\end{minipage}
}

\pagebreak

{\LARGE Daemonslayer by William King}


{\footnotesize 
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
\begin{longtable}{p{2cm}p{0.5cm}p{3cm}}
\textbf{\large{i}}nkling     &  \ldots  & Ahnung \\
indulge                      &  \ldots  & befriedigen, nachgeben \\
impale                       &  \ldots  & pfählen \\
\textbf{\large{j}}erkin      &  \ldots  & Wams \\
jab                          &  \ldots  & stoßen \\
jaw                          &  \ldots  & Kiefer \\
\textbf{\large{l}}locomotion &  \ldots  & Bewegung \\
limb                         &  \ldots  & Glied \\
lintel                       &  \ldots  & (Tür/Fenster)-Stütze \\
ledge                        &  \ldots  & Rand, Sims \\
languid                      &  \ldots  & schlaff, matt \\
\textbf{\large{m}}arvel      &  \ldots  & Wunder \\
magnitude                    &  \ldots  & Größe, Mächtigkeit \\
modest                       &  \ldots  & bescheiden, unaufdränglich \\
mound                        &  \ldots  & Hügel \\
mortar                       &  \ldots  & Mörtel, Mörser \\
murky                        &  \ldots  & trüb, düster \\
manacle                      &  \ldots  & fesseln \\
mucous                       &  \ldots  & schleimig \\
mingle                       &  \ldots  & mischen \\
malign                       &  \ldots  & schädlich, böshaft \\
mirth                        &  \ldots  & Fröhlichkeit \\
\textbf{\large{o}}btue       &  \ldots  & stumpf \\
oblige                       &  \ldots  & Obligation (Verdichtung) \\
\textbf{\large{p}}ride       &  \ldots  & Stolz \\
puncture                     &  \ldots  & Loch \\
perils                       &  \ldots  & Gefahren \\
pane                         &  \ldots  & Fensterscheibe \\
pinnacle                     &  \ldots  & Pinakel (steiler Berg) \\
peculiar                     &  \ldots  & eigentümlich, eigenartig \\
palanquin                    &  \ldots  & Sänfte \\
prey                         &  \ldots  & Beute \\
protrude                     &  \ldots  & hervortreten \\
purpose                      &  \ldots  & Zweck \\
pommel                       &  \ldots  & Schwertknauf \\
prevail                      &  \ldots  & sich durchsetzen \\
prow                         &  \ldots  & Bug \\
predicament                  &  \ldots  & heikle Lage \\
promiard                     &  \ldots  & Dolch \\
perilious                    &  \ldots  & gefährlich\\
 \end{longtable}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
\begin{longtable}{p{2cm}p{0.5cm}p{3cm}}
\textbf{\large{r}}epel    &  \ldots  & zurückweisen, abweisen \\
rapt                      &  \ldots  & entzückt \\
rigid                     &  \ldots  & starr, steif \\
relish                    &  \ldots  & Genuss \\
reek                      &  \ldots  & Rauch \\
reed                      &  \ldots  & Rohr, Dachstroh \\
razor                     &  \ldots  & Rasiermesser \\
reminiscient              &  \ldots  & erinnernd \\
\textbf{\large{s}}trife   &  \ldots  & Streit, Wettkampf \\
scale                     &  \ldots  & Waagschale \\
scabbard                  &  \ldots  & Scheide \\
sore                      &  \ldots  & wund, entzündet \\
scum                      &  \ldots  & Schaum, Dreck \\
scarf                     &  \ldots  & Halstuch \\
slab                      &  \ldots  & Fliese, Platte \\
scythe                    &  \ldots  & Sense \\
sally                     &  \ldots  & witziger Einfall \\
stern                     &  \ldots  & Heck \\
spine                     &  \ldots  & Wirbelsäule \\
spoils                    &  \ldots  & verderben, plündern, rauben \\
slap                      &  \ldots  & klatschen, schlagen \\
sulk                      &  \ldots  & schmollen \\
suffocate                 &  \ldots  & ersticken \\
sanity                    &  \ldots  & geistige Gesundheit \\
soil                      &  \ldots  & beschmutzen \\
\textbf{\large{t}}alon    &  \ldots  & Talon, Kralle \\
terrify                   &  \ldots  & entsetzen \\
thwart                    &  \ldots  & behindern \\
trepidation               &  \ldots  & Furcht \\
tedium                    &  \ldots  & Langeweile \\
\textbf{\large{v}}elocity &  \ldots  & Schnelligkeit \\
vapour                    &  \ldots  & Dampf, Dunst \\
vale                      &  \ldots  & weites Tal \\
vain                      &  \ldots  & vergeblich \\
vendor                    &  \ldots  & Verkäufer \\
vertigo                   &  \ldots  & Schwindelgefühle \\
vortex                    &  \ldots  & Strudel, Wirbel \\
\textbf{\large{w}}ield    &  \ldots  & handhaben \\
wol                       &  \ldots  & Kummer \\
wells                     &  \ldots  & Brunnen \\
wretch                    &  \ldots  & Schuft \\
\end{longtable}
\end{minipage}
}

\end{document}

